我女友老母又發功啦 唉 好辛苦

文長 巴打們咪屌老母
睇過我post既巴絲都知 我同女友一齊好長時間 小弟今年剛剛30
其實同連登仔講個班 90後無分別
小弟20歲中五讀個爛鬼ive出黎 因為有唔錯既際遇 平均一個月都搵到20000頭 但亦因為當班老友仲讀緊書 我就開始跟班同事飲飲食食 賭下馬 賭下波 賭下股 咁多年黎月月清 生活都幾輕鬆 咁我就同女友一齊都差唔多 9年幾 到近呢兩年 先開始儲下錢
問題就黎了 我屋企因為本身有置業 一家三口 生活都ok 「早前因為老豆唔舒服 洗左屋企大半積蓄」 但伯母呢輪就係咁叫我女友同我分手 原因就係窮 無父幹 一直叫我女友搵過 現成有父幹 條件好d既 好似tvb d戲咁講 無謂為左棵樹放棄成個森林 咁我女友頭一年都無理佢 到呢半年以經開始洗腦 我地有陣時有鬧交 原因就係樓 我自己亦都覺得壓力山大
有睇過我上個post既都知 公屋過哂入息(有幾多人一個月無12000人工？)
居屋抽極都無 私樓無本事買
導致左個問題係我同女友心頭都好煩
我同左我女友講 如果你搵到個比我對你更好 比我更有錢既 我都祝你幸福 因為你同你老母日日見 我地一個禮拜見幾日 我對你影響力太低 我無辦法改變一個人既思想
我自己翻屋企半路以經頂唔順 一路喊一路諗自己幾撚無用 但諗極都無方法解決現況
每次都會同父母傾 佢地都話無計真係無錢再負擔一層樓
其實而家每日我都壓力好大 覺得同女友無將來 佢老母亦唔會比我嫁佢 早排睇醫生 佢懷疑我患左焦慮症 太大壓力
但其實我無爭人錢 身體健康 同父母關係好好 但就因為一層樓 一個地方搞成咁
我想問大家到抵有無解決方法 同埋有無搵到錢既方法比小弟 我真係好辛苦 我好似有毒癮咁 又好愛女友 但又頂唔順佢家庭既壓力 人地想個女搵個更好既選擇係無錯 只可以話想一生一世 唔係兩個人既事 係兩個家庭既事 唉

好撚辛苦呀 唉

你改去第二度開post la

呢度時事台

實際幫唔到手
留個名支持下巴打

我都租緊劏房住
生活真係逼人

香港地拍個拖都好複雜

巴打。 唔駛太焦慮。我覺得你自己努力左自身

試下儲錢做投資增值。慢慢先考慮家庭

如果你女人甘心跟你既。你再努力去回報

如果佢都因為咁想搵頭新住家。你由佢走啦

老實講。男人好多30歲先開始起步

女人30 佢急你唔急。 加油

女朋友唔幫你都冇計
佢真係愛你就會抗爭到底

租樓囉
一係同老豆老母一齊住
咁冇錢係咁架啦

我今年24，想結婚搬出去，又係冇地方住，搞到好頭痛，暫時淨係儲都大約300k，條路仲好漫長 你都加油

咁多年月月清就低你死啦

“仲讀緊書 我就開始跟班同事飲飲食食 賭下馬 賭下波 賭下股 咁多年黎月月清 生活都幾輕鬆 咁我就同女友一齊都差唔多 9年幾 到近呢兩年 先開始儲下錢“

所以香港樓市真係好健康，唔係長期做好準備都買唔到。

一開始行錯路無辦法，一係繼續抽居屋，一係等跌。

啱 坐高鐵來回大灣區

怪就怪我起步早 無乜要搵大錢既心態 班大學同學都慢慢超過哂我

一開始肯出來做野生生性性就無事 做左野成十年都仲咁on9唉

買鄉下就平，仲要限購

你條女幾多歲先

自己冇父幹又窮 又唔一早儲錢
你都知自己俾唔到幸福佢又何苦拖住人呢
一句愛真係大晒咩
貧賤父妻百事哀呀
女仔冇幾多青春 你拖咗佢九年賺咗啦

我知自己冇父幹又係讀乞食科 所以有女approach我都reject咗

佢都就30 細我一年 所以我都好唔好意思
個陣講好左 唔結婚的話就各自屋企住 點知到原來佢而家又想二人世界 真係玩撚死我 我由細到大未失敗過 無試過咁多煩惱 一下頂唔住 原來變左焦慮症都唔知 老豆老母我都唔敢同佢地講 一講一定叫我分手

你條女家境條件點先
如果唔係咩中產上流
憑咩要求有錢男友

我道行都低估了你

乜撚嘢叫壓力山大，我係條女就飛撚咗你個支那仔

講真，你女朋友如果係咁，飛得。揾個真係對你好既

乜撚野女朋友ja
學連登仔講成日講個句
窮人生仔正仆街
你d咁既死窮撚咪撚累人啦垃圾

玩笑巴

巴打你就岩啦
窮撚要有自知之明

起底->樓主一時30一時又20->蝦腸->此post已完

近2年先開始儲錢。咁樓主宜家有幾多積蓄

中出即飛啦

十年前唔算有錢 呢十年炒樓炒股賺到錢 開始睇唔起我

香港地個個都係咁啦
以為自己特別慘？

我以為x得起

之前都講過，家境唔係好的話男仔唔好太早拍拖，
將d時間同錢投資落自己或者其他資產。

早拍拖，個女仔歲數差唔多，
過幾年就被逼婚，一係就開始厭棄個女仔年紀大。

再講 屋企有稅置物業 可接左佢當首期 父母又仲有一半積蓄 件事根本無你想像中咁難

唔係成話黎咩

再講 屋企有自置物業 可按左佢當首期 父母又仲有一半積蓄 件事根本無你想像中咁難

佢對我唔差 佢老母差姐 我都係呢兩年先知無父幹 原來係缺點

亞歷山大就聽過

有D賭股賭馬經驗就努力係呢兩方面賺多D喇
賭波就不了

咩年代呀，結婚仲要睇佢老母面色

咁你條女愛極你有限啦

你唔害佢，佢都可以畀第二個害啦，點都埋拖先，但係記得留錢買套

佢老母都on9
條女幾歲先 有咩本錢先
仲講搵件好既？
而家嫁人定嫁錢
另教人打仔
30 歲既男同30歲既女
市埸完全唔同
30歲女都就黎高齡產婦啦
你仲驚比佢食住？
逼婚都黎唔切
咪撚理呢d 老母
又唔諗自己咩新鮮羅白皮

all in 騰牛年尾full pay都得啦

雖然鬥慘係無意思，但你條件都唔係真係咁差

如果女友要走，證明佢都係貪錢，你咪睇下佢第時比人當雞咁玩完即棄囉

移民吧

玩笑巴 加油呀... 投機唔得咪唯有腳踏實地d... 香港地窮真係..

有幾辛苦姐 講到自己比人迫害咁
你自己一開始月月清 拖人地咁耐怪得邊個?
有幾耐風流就有幾耐折墜架啦on9

人地死慳死抵果陣 你咪又係吃喝玩樂大魚大肉
岩岩睇左你上一個post開頭
你加埋你女友都成4萬4一個月 有心儲錢買樓點會上唔到車?
食得鹹魚抵得渴 係 無錯 香港樓價係痴線線
但現況係咁 你又追求果樣野既時候
唔該你搞清自身現況先 4萬4一個月
試下cut曬所有非必要既娛樂開支 睇你一個月會儲多幾多

唔敢拍拖 比老母問你都近30仲唔結婚... 點結呀大佬 搵得個2萬鬆d 樣樣都係錢

屌你老味
咁撚無知 仲要亂咁用
話知你有錢定冇錢
如果我個女嫁條咁既垃圾我都嬲啦

有冇諗過你一出世唔係香港而係外國同你女朋友相遇就唔會有咁嘅情況。呢啲野都係由香港政治強國人逼成....
所以巴打我都準備移民 加油

唔好講到男人錯咁。女人青春有限，男人唔係？拍拖本身係「投資」，投資就有賺蝕

條女係貪既就唔會拍左9年拖先嘈你啦下話

咪就係 之前大洗 呢到去果到玩 開口埋口話後生唔玩唔通老左先黎玩咩 果陣唔諗下？
係咁現實架喇香港 除非你可以一下改變到 唔係你玩完就要面對
一路冇準備 而家自負盈虧姐

屋企有置業又供滿左， 叫你父母按個首期+禮金俾你， 你出去買新界4-500萬補地價居屋同埋結婚咯. 結婚後辛苦點， 兩邊一起還， 你女朋友都跟左你9年， 都認左你啦. 要加油，巴打.

4個人一齊住有咩問題？

既然醒覺就努力

好簡單如果你女友企你果邊，唔使理佢老母
女友幫老母，飛左佢努力搵錢
無謂煩惱1d控制唔到既事

只係對你好冇用，我以前女朋友都對我好，但係有一日一句，我冇錢就飛左我。
重點係佢體唔體諒你同支持你，要唔係一味要你成功發達

講真你冇排版又冇標點，點撚樣睇

比少少標點符號得唔得

Okay
我當你有計搵到錢
之後你會開心咩
你地大家已經有條刺
無論你揾到錢
或者佢唔再提

你將來都會好辛苦

講真。人地格un衰都比個女跟左你9年。你一d成績都無show到比人睇，仲要賭波。。。 我係人地老母都唔會比個女嫁你。你話人炒股暴發戶所以先有錢，係就係一朝得志，但點解你唔學下人呢。有時真係唔係想話人廢，但你都好應該反省下自己呢9年黎你做左d乜撚野。你同左人一齊9年要人地老母開口講你先開竅，會唔會有點兒那個。無方法架啦，一係說服佢老母，一係就求馬會，一係就散，再唔係咪求神拜佛。
一開始唔諗，而家先黎怨怪邊個。

利申： 條女個ex又係樓主個類月月清好食懶做既垃圾。最撚叻就係係屋企打機唔做野。仲要連船牌呢d咁撚易考既野幾次都考唔撚到。仲有更衰既野唔撚講。真心講句呢挺垃圾比唔撚到將來人就咪撚拖人咁撚耐， 邊有女人唔想要未來，佢講你就信咩低能仔。

中出搞大佢個肚先得唔得...

我就開始跟班同事飲飲食食
賭下馬 賭下波 賭下股
咁多年黎月月清

你咁嘅planning就算有平樓你都儲唔到錢買啦 當你公一份婆一份都唔知儲幾耐啦
咁大個人都冇好好地規劃下自己人生同理財 咁遲起步可以怨邊個

合則來不合則去

呢排股票有無贏呀 無玩兩三個月了

真係抵你死
風流咁耐係要還 其實十年前你搵兩皮野已經好㩒駛 如果平時有儲開錢根本有能力買到樓 駛被伯母睇唔起

所以話男人千奇唔好賭 賭你老母咩

分手

嘩原來你咁大獲喺香港一蚊都唔儲餐揾餐餐清，死撚得啦！

如果你女友唔放棄你，你千其唔好放棄佢，伯母個邊咪撚理喇，你點知你第時冇能力姐，加油巴打

睇到嬲嬲地。
大佬一齊九年，你咁大個人有心娶人比個家佢，點都會plan下儲下錢掛 自己廢係到懶女朋友，你都識講係自己以前月月清喇。

可唔可以詳細d？ 無接觸過呢方面 我係擔心父母年紀大 如果多病痛要洗錢

巴打 講真 成功冇快餐 咩能力就會有咩相同生活 諗下有咩靠勤力就可以換到既野 再有時間諗下d用腦投資既野

過左去既冇得追 化為動力 你快活左咁多年係事實 咪當遲起步 我畢左業3年 當初靠努力日日讀日日操考左個officer番黎 死省死抵到依家 面對樓市都係無力

所以唔好俾太大壓力自己 向前望 唔好一時貪心犯埋法搵快錢

女人同男人嘅保質期差幾遠呀 細路
你望到女人去到廿五就開始心急㗎啦

Same here
利申未出黎做嘢

賭海迷徐呀巴打 睇下啦

戒左牛熊 最近終於將輸既賺翻晒返黎

真係抵你死
風流咁耐係要還 其實十年前你搵兩皮野已經好㩒駛 如果平時有儲開錢根本有能力買到樓 駛被伯母睇唔起

所以話男人千奇唔好賭 賭你老母呀

唔少人同你一樣
解唔到
一係換女友
一係搵多d錢

前者可能易d

中出你女友
再嘈中出埋佢老母

我最怕係第二個害佢 我無錢 但起碼我真心錫佢 佢搵到個有錢又好既 ok 搵到有錢不過成日滾既就唔希望了

每個人選擇唔同，幾大收入都好，唔節制儲錢都好難買樓。唯有等機會囉，好多朋友都係租住先見步行步

高/連登仔成日話d女人唔體諒唔體諒，又話人叫你上進d = 臭閪港女。 講真個句， 無人會無限體諒你，除左你老母同你老豆。一個人比左好多次機會都唔撚掂既時候，係人都會轉身走。無人會無限包容同比機會一舊無價值既垃圾。人地包容你好多次但你自己一次都無show到比人睇你係仲有價值可言既時候人地就會心淡。好心你呢d人就咪撚咁廢啦仆街。連/高登班垃圾成日想人無限包容，心諗

其實連登仔可唔可以用多元法少少既方式幫人地解困

下下都大力屌 人地鬼唔知做錯野咩

波馬股玩足咁多年都話冇積蓄
你有冇諗過唔岩你玩呢
仲要28歲先黎儲錢
有冇諗過今日既果係你自己拎黎
你搞成咁可以埋怨邊個

賭咁多年都冇錢賺係咪應該檢討下

做咩copy我個情況

佢可能見身邊有好多條件差過佢個女都搵到有錢掛

冇人叫你月月清，怪邊個？

望我名巴 仲有無係騰區出沒

你30歲前做咩 而家先想改變？

真心啊，第二個點都好都唔關你事啦。你條女有呢9年經驗都應該醒水啦，分分鐘佢擔心你會變廢青睇唔開多過你擔心佢

唔屌點知做錯咩啊老友 你又真係搞撚笑
下下都一黎比suggestions, 咪變左口將開有飯自然來囉。

月供啦五年一少成，十年一大成，想快?
賣 啦

樓主係咪嫌上次未俾人屌夠
自己爛賭又投機取巧 淨係識怨

"拍左8年拖 28歲先開始草錢
但你同人地老母講買樓講左5,6年？
姐頭幾年真係得個講字？"

(文短)一個政府害我無左一段十年既感情

如果係咁就更加應該識諗啦，基本logic

每次見到呢個理論都好想笑 打完飛機未 30歲後起飛有幾多個呀 你係有料唔洗讀ive啦 係有計劃唔會之前月月清啦 人地30歲前準備左幾耐呀 樓主個時玩緊ja 同人比？

有1幾煩呀

一係攪大佢個肚再結婚

一係叫條女夾份買樓人，錢係就叫佢老母借等佢知而家樓市幾貴

分手唔緊要 ，但要攪清楚，錯唔係你 係呢個社會係炒貴哂啲樓既人 即上一代1人，仲有唔管既特區政府

呢到事時台喎清🙄

騰仔柒到咁 已蟹

唉 香港政府真係有一手 十年前140萬 而家740萬 升到我自己都驚 睇黎仲有得升

個政府係抵屌
不過換返十年前140萬係你呢啲月月清既一樣食屎啦 講買樓幾年 錢就呢1.2年先儲 你氹女就真係有一手啦 咁廢都肯跟你9年

其實我而家同 柴九 而家套逆緣一模一樣姐嘛

抵撚死啦
Ive出黎有兩皮根本算係咁
自己又食又賭怪得邊個
講真 你做老豆都唔想粒女嫁個比成三十歲先識規劃既人啦
你話儲左兩年錢 又唔講儲左幾多
仲諗住搞大個肚就米已成炊既話
我係佢老母寧願落撚左佢都唔比粒孫有個廢柴老豆

咁係咪叫佢砍掉重練比較快?

咁咪可以借啲衣成日去aunt 度食飯 同佢講我草緊錢食飯

認同係自己廢 但我條女話唔想結婚 呢兩年突然又話想 你一早講我都有得準備下嘛
btw
咁你對於條女比個咁既廢人屌過有無心中一條刺

乜撚野兩個家庭嘅事
根本佢老母想賣女唔係嫁女

我睇你個款，買樓近乎冇乜可能架啦，除非你中六合彩
放手由得條女走啦，你話佢屋企賺到D錢，咁點解唔可以公一份婆一份，兩邊家庭都出錢，等你同你條女可以買層樓住呢？
問題就係D女人同佢屋企人都係諗住坐享其成，等個有錢佬包起佢地全家就最開心啦

一講錢，D女就變左好似做雞咁，真係本質問題冇得解

嘩好多本呀 唔靠牛熊都追到數？

其實同唔同依個女仔一齊都好,
首先:戒賭, 開始儲錢, 學下點投資(唔係投機)。

以上巴打都有提議:既然屋企已經有層樓, 如果獨子可以試下按左層舊既, 加埋同自己儲果份(如果女友肯, 加埋女友果份) 買層大西北 。 400萬左右都有好多選擇。
當你要買層樓唔太舊, 你地又後生, 份工同tu靚。做9成, 一個月供萬頭, 你地應該有能力去還按樓果筆。

咁又無啵，你估child登傻仔咩， 女仔手都未撚拖過。

咁我又唔會變廢青 我搵親工都係搵有得發展既做

平時有冇幫條女舐閪先
舐埋佢老母有冇得諗

要怪就怪你自己無撚用喇

師兄 跟大師玩牛熊 輸左我一年積蓄啦屌

搞大左佢咪乜事都無

屌你又瀨閪
不如你改名叫通街都瀨閪啦屌

洗撚理佢老母咩

咩時代呀？

你條女想同你結婚根本唔會結唔到

利申：從來唔睇女方家長面色

唯有做好自己 btw身邊個個fd仲玩緊 食緊女 都係月月清

之前扑中左隻細價股升左4倍
咩都回返晒

師傅講嘅嘢唔係跟，係參透，跟佢買錢如噴泉啦！

物以類聚 你有無父幹呀咁？

屌佢老母，再屌埋佢老豆

估唔到老江湖都守唔住
btw每次一諗到而家自己既情況就好想再all in一次牛熊 撞正個機會就發達

d錢大家一齊洗 佢當時都好happy

窮咪放過人囉, 跟住你結婚個個就真係慘

如果你係掂既，邊洗到腦架

連老豆老母都唔體諒
咁點解一個連血緣關係都無嘅人會無限體諒你
愛真係可以當飯食咩

唔好瀨你班fd啦，你都識講人地有本錢過你啦，你仲跟人地？ 做人成熟少少啦， 咪咁中學生啦咩都話：人地點點點點。
你係有心既，而家同條女散，再發奮，揾一技之長，學下投資，你班fd做咩關你鬼事咩老老豆豆

睇情況啦

利申：伯母送左層樓俾我

中哂 佢就係想要一個養起哂佢成家or有錢仔 等佢可以威威

中出你條女
諗諗佢
仲唔激到外母仆街
咁狗眼看人低
依家生個女出黎賣呀

唉 你錫你女友多d啦 我應該無機會了

共享港畜榮華

放過佢啦

做人25歲都未有理財概念，唔值得一齊

你呢d咁既人真係見唔撚少。
你話人老母閪見錢開眼。或者人地其實係想要個有能力既女婿(起碼勤力), 你自己都識講啦你不求上進，咁你又點證實人地既諗法係拜金而唔係想要個上進既女婿呢？ 有時人點解會廢會窮會比人睇唔撚起，logic好關事。諗野唔好成個廢老咁瀨天瀨地。Be logically consistent

唉 真係好辛苦我表面上個個當我開開心心 無壓力 屋企有置業 無負擔 其實我係受唔住精神壓力 頂唔住 一方面又扮開心 扮無覆 一方面又焦慮症 成日會諗多左 好多未發生既都驚定先

你外母咪錫女囉 好多人整係想搵個錫自己個女既 我撞正左個金錢掛帥既

你條女唔會幫你分擔層樓？

我冇樓有女。但係我條女廢到嘔 ....
我同樓主情況相反 , 我老母成日叫我飛左佢

利申 : 就結婚

其實如果你屋企本身有物業，可以拎去加按，咁你就有首期去買你自己層樓

當然前提係你(同你女友加埋)供得起啦

身邊好多朋友都係有收入差首期，咁呢招就有用，上個post 睇左啲就冇追，唔知你依家月入

唉讀得書少 真係 我老豆都買左兩層樓 一層比阿爺 生個仔出黎咁撚無用

真心講句，我係你就而家開始發奮， 做人幾時發奮同年紀根本無關係。如果你條女要飛你咪由佢飛， 如果你係有料黎肯努力嘅，他朝有日人地一定會後悔。到時你要咩都有咩，件前女想返轉頭都有資格reject人

香港就係一個咁仆街既地方！

唔好話自己無用，你只係唔夠有錢者，人地唔鐘意你唔夠有錢都無計

不過啱啱電視先睇完英國皇室結婚新聞，女嫁入豪門就幾十萬人祝賀，嫁比個少個錢既就日駡夜駡，都咪話唔心酸

我條女幫屋企分擔緊 每個月要幫手供

加按 我係咪要比多份錢供屋企 再供新樓 供兩份？

有錢就夠 見你十幾萬牛熊咁玩

唔玩牛仔應該會開心啲

我呢行頂哂磅都係3萬 唔知點再發奮

你女友最美好果幾年.你都享受左咯.點都好你都無野輸啦.

係 二十幾年前離婚 佢有兩頭住家 層樓比左第二邊

講真 , 真係鐘意對方 .....
錢銀問題有咩話解決唔到 , 買唔到樓咪租囉 . 慳 d駛囉 .
我老母成日問我點解要生活得咁辛苦 , 但係其實呢樣野 , 只係睇你肯為對方付出幾多 .
等於 d囡成日話搵個經濟搵定的男性，咁點解 d囡又冇過自已努力搵多 d / 慳 d駛 ? 講到尾，你肯為對方放棄 d咩 ? 定係由頭到尾只係諗緊自已 ?

男人越佬越值錢怕乜，你條女都係睇錢行先咁你都可以睇樣睇身材飛左佢，呢個世界咁多女你先係唔好為左佢放棄成個森林

我同你一樣咁分手，響而家既樓計，根本買唔到樓，唯有搵果件肯一齊捱

幾大？
唔大咪讀書囉，一係學下投資囉

進修啊，考專業資格，去外地。。。。大撚把選擇啦 點解唔接觸多d其他資訊。你唔好又問人應該進修咩，咁大個人零research能力零分析能力真係幫你唔到，你都係做返紙皮，枱布算啦

分手會開心
你女友都聽佢老母講
呢重外母
結婚後你都會辛苦

不如分手
有時間令自己搵多D錢
再搵個女人
La

我唔覺得咁係一個原因佢唔需要為你地層樓負出

婚姻係兩個人付出，佢自己都負擔唔到
點解只要求男方自己一個要負擔到？

女人真係有西就大撚晒？

樓主30歲仲後生，條女仲急過你
大不了分手
有「男方負全責」呢個態度已經好唔要得

搵唔搵到？

係囉，如果人工/地位有跟埋一齊增值既咪值錢囉，如果唔係，同留下個石q有咩分別？ 你會唔會覺得留下石q好有魅力？ 咪再用呢句野自欺欺人啦

係呀，所以呢個只係適用啲收入唔錯、但差份首期既人

巴打我見你話唔知點再發憤，我諗呢樣野無論你同唔同到現任一齊都要諗清楚，自己既人生係自己既，而人人追求既野都唔同，你係想安安穩穩舒服一生、定係捱生捱死搵多啲，得你自己先知。

諗到自己人生想點行，先有得討論下一步

其實條女肯搬我就唔洗成日對住矩老味

其實唔撚關事，兩萬幾三萬一個月唔賭唔滾唔大洗根本起碼每月儲到一皮嘢，儲夠五年都有六十萬啦起碼，攞舊錢去月供美股etf都有幾厘息收，都唔明佢係要攞錢去投機又唔係睇得到眼光準，佢買q牛得已經同佢講過，好彩佢宜家無再玩

唉 同矩一齊就唔想矩辛苦 如果玩玩下都唔洗變左神經病

連登仔，大家麻煩面對現實，呢個po係一個好值得大家深思反省既例子。由其你班考完dse既child登仔 少壯不努力，老大戇鳩鳩

你自己大洗，十年前搵到兩皮一個月
到依家點會儲唔到錢俾首期？

真係玩到驚 玩到怕

你自己都知月月清 人哋同你一齊噉耐
但係都無儲錢既意思就知你無啲遠見
你同女朋友相處可能真係好無問題
回歸現實 你再噉月月清落去
講到去未來 呢種態度可以點生活
唔好話條女現實 根本無得唔講現實
人哋都跟咗你九年 你個人都無啲覺悟
怪就怪自己開始太唔識諗
九年感情 當你一齊兩年就諗將來
點都夠你有丁點成績啦

原來要屌先知做咩? 屌係對啲唔醒既人先最有用 洗唔洗同你跪係度先有飯? 你背景本身又有咁乜巴閉? 你屌完人又俾左d咩suggestion人咁巴閉? 分分鍾青衣睇唔開果個都係試過上網求救 就係俾你依啲自以為是既人打沉 人地仲未夠沉?

真係無諗 一齊咁耐有共識唔結婚 點知佢老母唔想佢屋企住

你咁講我都駁唔到了
唔想佢辛苦=自己辛苦
愛戰勝一切

你覺得唔值錢姐唔等於人地唔值錢，d呀叔幾撚瀟把口好掂連登班毒撚平時出街講句野都唔敢，班呀叔就唔同每日番工吹水撩下d師奶仔靜靜雞食左人地老婆你都唔知，番工又有制服成個紀律步隊咁，咁都冇魅力？唔通你有？

兩個一齊儲
好易上到車啦
如果佢都唔同你一齊儲就算啦

樓主 我係過來人 女呢d要走就走 做好自己就得 唔洗可惜

咁係咪要全世界人做錯唔開心都唔屌得啊。你要揾安慰揾人和應好心就咪撚po上網啦，揾d fd圍威喂咪算鳩柒數囉。擺得上網就預左接受人批評啦。呢個世界無人會就你架師父，大家都係咁生活，你頂唔順好辛苦，係你既事，你跳樓又好點都好，你死左，唔代表你係岩。當然，大家可能會婉惜你既死，但在理上，逃避現實是否正確？ 大家心中有數。好似前排學生連環跳咁，無錯係好悲痛，我睇到都唔開心，但咁係咪在理上佢地係岩？呢樣野係連登都拗左好多個po, 在理上，現今學生壓力低過舊時al ce係undeniable truth. 有時做人咪咁情感主義啦，做人可能會清晰d。

最後，我當然有比suggestion, 你唔追po走黎屌我 ?

我認真 女友唔想行落去就無謂拖 少個人 儲錢快啲 幾年內博抽到

20k的確係小左d 淨係夠自己洗

嘩，你講到咁撚樣，咁街市佬都好有男人味啦 咪拗啦， 完全係滑坡謬誤黎 收返埋你d少數例子同自己d獨特口味先

公一份婆一份唔得？

其實真係冇 窮人一開始已經唔應該拍拖生仔

拍左九年拖，儲左兩年錢，你享受左7年，可能宜家就係代價

你就好啦又可以搵另一條女

分啦，唔好再煩，為佢好，又為左你好。

愛兄弟定愛黃金

起碼有拍過拖
幾多毒撚同樣既經歷，到30歲都係一條撚

諗起矛盾一生呢首歌

未搵到 不過都死心，應該搵唔到

同你一齊左九年 去到第七年先開始諗草錢
你怪得邊個
正常人有正常理財觀念都應該要每個月至少草一千蚊啦
唔講買唔買樓 係用黎比自己同屋企人有咩突發事應急

同埋就算你地共識唔結婚 起碼都會想同居啦
唔係話條女唔夠愛你就會走
佢係鐘意錢一早搵過第件自己有樓啦 仲洗同你行足九年
上面話條女睇錢重過睇樓主都on99
而家你條女係咪話因爲無樓而同你分手先？都係你女友老母係到搞事咋嘛
咁咪索性帶埋條女搬出去租屋住囉 住新界村屋都唔係好貴 係返工麻煩姐
不過係伯母方面諗呀 你都會想自己個女跟到個可以照顧到佢既男人啦 唔通想自己個女同條仔逼埋係劏房訓咩
再者三十歲都住係老豆老母屋企實招人話柄 剩係啲鄰居都夠煩死你啦

月月清就自己問題啦
大學翻parttime果時都唔會月月清

將心比心啦
男人老狗唱未來外母俾壓力
如果你有個囡
個寶貝囡同一個男人拍拖十年
個男人一直呃住大家話買樓，講足五、六年
但實際金額得返10萬
你仲會唔會同意個囡結婚呀？

做人有返啲良心
樓主都享受咗無憂無慮既十年了
而家都係承受返合理後果
講真，樓主十年前搵2萬真係算好好啦
成十年都冇諗過未來點過
咪姐係mk仔一名囉
變成老mk咁解姐

魅力可唔可以當飯食 魅力係咪可以令到佢地仔女唔洗捱窮

屌你做左咁多年野都唔儲下錢？

早兩年先開始儲死得啦 你女友又係 咁多年黎冇叫你儲錢架咩？

女人最撚叻口不對心，點會叫你儲啦自動自覺啦戇鳩港男

樓主係咁強調條女冇諗過結婚
天真到我以為係mk思想
我想講，mk仔都會去租樓同居
但樓主同女朋友，一個30，一個29
仲打算長住屋企
究竟係乜關係？

就算女朋友冇催婚迫你買樓
如果你係愛你女朋友
都要為佢著想喇
你諗下女人青春寶貴
過左35歲就變高齡產婦
如果你地係諗住生仔
咁就要趁嫩生喇
老婆同個仔你都有份架
愈遲生對媽媽同bb都好大風險
除非你地唔打算生咁就冇所謂

算啦，條友好撚柒 比條生路佢啦

跟

睇邊種質素既女人姐
樓主同佢女朋友其實適合轉freelancer
去排公屋囉
人都30
事業發展都定哂

有乜撚野好焦慮 女一條姐屌過咪算

識玩，一早識諗出埋三糧啦宜家

但30歲人 無樓都算 連儲蓄都無
人地啊爸啊媽又真係會對你無咩信心
而且你地都拍左9年拖 個女仔都無咩時間再等你

巴打 努力啊 做返啲成績出黎比伯母睇

乞食科又點 做男人比啲大志 進修自已 一定有出頭天

樓主依個post可以俾屋企冇錢，自問又學業冇事業嘅巴們引以為鑑。

樓主廿歲頭冇為自己將來plan(應該都冇諗過會結婚)，之後出黎就會好似樓主咁尷尬，一邊想同自己愛人二人世界，一邊自己又冇經濟，冇樓冇儲蓄，月月清又賭，真係兩頭唔到岸。

不過樓主條女都跟你咁耐啦，9年前，要飛一早飛咗你啦，搵個好似你身邊廿歲頭已經大有成就嘅男人唔好咩，女人啲時間好寶貴。

雖然樓主巴條女個老母講得好啱，但依個年代樓
主其實可以唔L理佢，可以唔結婚，樓主會唔會試下借少少錢，自己創業？與世隔絕啲搬入新界，租村屋，兩公婆夾租又o唔okay？

最後要點都係你地要好好再傾，始終係你地兩個人嘅事，關佢老母乜事。

大陸仔

老老柒柒。
香港d樓。公一份婆一份都未必買得起。
其實男性固然要為將來著想。咁但係女性呢?
依家咩年代。其實女人係咪一樣要諗下點樣去儲錢同埋搵多d?

而家樓主叫極春都話冇地方住
咁排公屋真係佢能力範圍內做到既事
呢個世界真係唔係人人買到樓
成日話樓價高
但樓主做sales
經濟差，sales呢行有幾危
就算而家樓價平一半，樓主都買唔起啦
接受現實，諗下計去適應社會
日日夜夜係度叫春真係冇眼睇

真係笑左 極端到 講到咁離地 現實既你又係乜料咁巴閉? 原來上網呻=要俾人屌 唔屌=鼓勵逃避現實=情感主義? 個個post都要嘈交咁既tone, 你究竟畢業未?

講真。買唔起咪租囉。點解一定要買?
之後最多咪繼續抽居屋。
係，幾年搬一次屋係辛苦。但係冇錢可以點?

條女肯跟條廢柴跟九年未算執到
愛就大哂咩 結婚住邊呀?大左肚點算?
無錢你同佢食屎呀? 定要娶個工人同埋你老豆老母住?

做邊行唔係問題，你有理睇sense既話 20000 每個月都儲到10000
根本一個月兩條友要玩要食，7000-8000 乜撚到夠。樓主仲要私樓仔家用都未必要比，跟本無可能儲唔到

正常人30歲一定買到樓

樓主果種洗錢模式係戇撚鳩
但條女有冇幫過手儲一份先?
依家男女平等 大家工作機會同待遇都一樣 (甚至女人更好)
天生多碌鳩就要負責買樓?

如果條女又有儲過 只係你唔爭氣你就抵撚死啦

啱啊，買唔起咪租，我依家都又港島搬咗入元朗
以前得一層，只樣租金，搬入元朗村屋空氣清新D，搵到好盤有機會住2層，1層700幾尺夠曬兩個人住啦

我同意你呀巴打
我係幾個post入面都有講
男人想置業，首要一定要搵個有搵錢能力既女朋友
公一份婆一份
咁先規劃到將來

而家呢個年代
部分低學歷女人期望有男人養家供樓請工人
真係太不設實際
香港都有女特首了
女人係職場上機會都開始越來越多
憑乜要男人負責哂所有費用

你都戇鳩 擺上網就預左比人屌架啦，人人都有言論自由。你要鼓例咪你既事，你要安慰咪安慰，但係你走去屌鳩人地d評論就相當反智。最好成個社會都係鼓例說話正能量， 我畢業未又點，唔夠point logic錯到離罩走黎老屎忽人問人畢業未。 成個傻鳩耶撚咁

衰爛賭
佢女朋友真心唔話得
有邊個父母肯俾個囡嫁賭徒

你點走返出黎 我阿媽都叫我做好左自己先

你問我畢業未，玩老屎忽，咁我又玩下野先：你讀過大學未？

唔係港島加到皮幾租，我都唔搬入元朗
新界村屋都係10K租，地方又大啲

算啦
分手啦... 呢啲老母 教出來既唔多唔少都係呢啲女

我年紀冇你咁大都明白...寧願單身好過曬啲精神係呢啲女人身上

你身為男人要有啲大志 唔好成日諗住女人
諗下點樣增值自己
學啲技能
至於咩技能就睇你能力啦
係得既咪學返啲寫program
唔得既學下做裝修都好好搵

裝修做一兩年工仔 勤力醒目慢慢做上師傅
大把錢搵

呢個post證明理財嘅重要性
錢真係要趁後生開始儲
不過樓主唔好灰心
依家開始 量入為出 小心洗費

樓主之前咁駛錢爽YY，e家咪開始還囉，之前又唔儲錢，一味覺得黐屋企就得，怪得邊個？

男人啲時間平D架??

所以我明 但真係唔甘心 到底點先可以做好自己 真係要好好沈澱一下

女人要走 點都留唔住 傷心個星期 生活咪又係咁過 洗錢仲少左 諗野正面少少就得 冇話冇左邊個唔得

巴打你只可儲錢到最後 轉折點只可以當靠你女朋友黎打開
一係就儲錢到最後
一係就分手

D朋友個個大洗 我又養成左習慣 呢兩年先識驚

如果你女友追求嘅係你俾唔到嘅物質
就算你目前傾盡全力勉強滿足佢
終有一日會壓力爆煲
我覺得你地應該平心靜氣坐低認真傾
樓嘅重要性
你地一齊咁耐應該都好清楚對方家底資產
有啲野做唔到就係做唔到
如果佢都係堅持要你買樓
咪考慮各行各路

齋儲錢唔投資都on9啦，d錢擺銀行等收個幾毫子息？樓主重要賭埋錢，人地老母唔鍾意好正常

其實樓主都算有父幹 屋企本身有置業 即係第時都會有層樓 依加點做都應該冇用 好多巴打話樓主依加30歲先岩岩開始 但樓主自己都話佢個行頂盡得30k 要再上就要轉行 學歷低要轉學都只會轉到地盤廚房呢d 所以我覺得樓主要搵多d錢真係好難 唯有慢慢等屋企人留低俾你 女朋友個到真係散都冇辦法 因為你依加點做都冇用 30歲先得20k 應該好難上到30k 所以樓主 睇開d啦

重係度懶人 你條女等你咁多年真係慘

個種點錯哂，唔應該將個重點放係女友嗰道。其實有冇女都應該要儲，千其唔好為左討好佢加大自己壓力。大把呢d case.

所以冇真愛架，咪天真。你咁樣做就算成功買左樓，永遠都俾佢食住，將來實話冇佢你依家訓街。

浪費左條女咁多年，重要左賴加賴，都唔知係咪男人黎

我以前都成日睇呢d post真係到自己食哂屎先識驚 現階段唯有做好自己 威比人睇

咪租樓住囉
一定要買樓先結到婚？
你地如果連租樓既能力都冇
咁你地又何必結婚呢？
租樓煩係煩，但不失為一個方法解決結婚問題
一邊租樓，一邊儲錢等抽居屋
好多人都係咁行

住屋問題唔等於置業問題
人人要有屋住
但唔等於人人都要買到樓住
樓係奢侈品
住屋需要先係民生問題
建議你諗清楚先，如果租樓都吃力
真係諗諗計排公屋

算啦 兩位唔好鬧交 我自己衰姐 如果有父幹邊洗煩 身邊老友 幾個30頭 老豆買左層樓 到而家日日換女 根本無野煩

等到幾時
識有人好似你咁諗
最後到40歲，兩老仲未死
之後到兩老死咗，娶咗大陸老婆

有搵錢能力固然好。
但係如果條女冇搵錢能力。都唔一定冇未來。
但係大家要預先有共識。可能呢世都唔會買到樓。老左生活會好艱苦。
睇下條女接唔接受到。同埋最緊要係自己接唔接受到咁囉。

如果真係有d女。自己又搵唔到。又要呢樣又要果樣的話。真係早飛早著算。

戒哂了 最後一門 股票都戒埋

唔係咁嘅意思，男人有版你睇個橡膠泳，咪又係溝到個26歲港姐，但確實女人你話30幾嘅又唔係有錢有樣，真係好難埋到岸

重係度諗如果有父幹就點點點

講真。以前我老豆老母果代咪又係咁樣住。咁樣生活......
當然，時代係要進步。
但係如果真係搵唔到可以點? 去偷? 去搶?

其實點都生活到。只係大家可唔可以互相犠牲。講到尾又係睇下有幾愛對方姐。
係要將愛情作為搵著數的手段的話。到你搵到個有五百呎屋的，你又想要七百。有七百又想要一千。永無止境。你搵到的係愛情定係水魚一條?

其實你心境都仲係細路仔，仲係中學，睇你瀨你班fd個到已經知，仲係群性發展階級
其實要長大好簡單，跌一次重重既就會長大。接觸多d有營養既野(例如聽下有意義既歌,睇下書etc.....) 由心靈上清洗走自己既稚氣先。將今次既教訓銘記在心，自己一頹就用今次提醒自己再廢落去又會重滔覆轍。久而久之就會好好多。如果你經過今次仲唔識長大，只能說。。。。加油啦

其實唔租屋。都可以同老爺奶奶一齊住。
其實成件事只係睇大家有幾多決心。

點解有啲人唔肯接受現實
呢個世界真係唔係人人買到樓
置業係一種投資
住屋需要先係民生問題

如果要解決樓主叫春既居住問題
只要諗住邊咪得
女朋友要二人世界咪租樓囉
買唔到就買唔到啦
唔通打劫咩

你仲後生，千祈唔好諗唔開，最多咪租樓住有乜所謂

正常香港人30歲一定買到樓

屋企有物業都唔算有父幹 咁點先算有
要求都幾高

如果你同你女友會因為咁而嗌交
咁即係你鍾意你女朋友多過佢鍾意你
你女朋友心底都想搵個有錢啲嘅男人
呢個先至係你壓力嘅真正來源

樓主話女朋友要二人世界喎

其實樓主女朋友都半斤八兩
勁小朋友
拍拖9年都唔知樓主咩斤兩
仲想要二人世界
都唔肯同住

其實係，無能力買，咪租住樓儲首期囉。你可能話： d錢攞晒黎交租點儲。但得罪講句，有咁耐風流就有咁耐你受。如果你條女係呢個情況下仲肯同你捱世界既，我話你聽，你呢世都要鍚到佢癲

屋企有物業係自住樓
除非你個人爭氣月入高，可以加按
唔係點兩邊供樓？

樓主覺得自己冇問題真係好有問題，屋企有樓真係累左你，你十年前搵兩萬，而家又係搵兩萬，唔通你想四十都係搵兩萬？如果你有咁既諗法，根本你女友老母發唔發功你都唔會結到婚

其實....
依家租金一樣都唔係合理得去邊。
當然可以話合唔合理邊個定。但係租金同收入中位數比例點都係高。

其實我十分同意你的講法。
我不嬲都話。
政府係冇責任幫巿民買樓，但係絕對有責任令巿民以合理的代價去解決住屋問題。
依家一個普通後生仔出來做野。租個屋其實都有問題。其實呢個社會真心唔健康。

睇你點睇...
有d囡明顯係想逃避返工。是旦搵到條友養佢，自己又接受到的就算。

未害樓主同佢父母啦，加按層樓佢得兩萬人工點供呀？到佢老豆老母退休邊個養佢地？層樓用嚟做逆按揭架

我都覺得係
樓主以前冇諗過規劃將來
可能就係屋企環境唔錯
唔算憂柴憂米

但屋企層物業係自住樓
就算加按套首期，都要樓主爭氣、月入高
夠供兩邊

拿,咁呢樣就真係要睇樓主條女咩人啦 ,暫時未有資訊話佢條女閪,都係唔好跟咁貼炒車

又話分兩頭。
二人世界係咪真係唔得? 都未必。
但係劏房又點睇...?
其實好多方法的。爭在大家接唔接受到。

講真，再激進d。去考個專業牌。然後諗計移民咪有得二人世界

事實係而家d公屋妹屋企人都要求男方有錢。

我知。咁講姐....
即係我意思係，要睇返個女仔係咩人

其實都唔知啲老母點諗
自己都係女人啦
如果個男唔係真係窮到要借錢
三餐都要愁嘅話
望個男人真心錫/愛自己個女已經夠啦
個男人有錢，但成日去叫雞去滾
個女就成日以淚洗面
咁樣真係開心，幸福咩？

所以我先話樓主女朋友同佢半斤八兩
或者佢地冇攤開來講
其實照現有資料
要結婚，就一定要同男家住先儲到首期

老實講跟左你9年得個吉 比著你都心淡啦
條仔重要冇計劃過

呢樣真, 你夠癲既可以自修個專業資格玩技術移民 一切都係睇樓主既決心

但係預左有d野要吞聲忍氣。
男仔都要處理婆媳糾紛.....
又或者呢.....
其實結左婚。分開住。抽居屋囉

邊個叫你搵貪錢公屋妹
搵返啲有質素既女人咪得
而家大把情侶，兩邊家庭都俾錢夾首期
不知幾公道，兩家都冇佔對方便宜

父母都唔比

拿....
呢樣野，又要睇埋條女啦。

利申:
講真, 我都有諗過, 我亦有專業牌。我個專業亦係嚮人地國家shortage list。我都想移民。但係條女拒絕話唔捨得屋企人。就冇得玩

btw。有時有d專業冇得自修。
你要出實習

散啦
既然人地老母都講到咁
俾你結得成第時都唔慌開心 一定大把說話聽
最慘你條女都企埋佢老母果邊

除非你黎緊幾年突然發大達 唔係都唔會有好結果

真心...你夠pop返大6發展, 可能有機呢。香港生活係咁癲架啦, 30歲前唔plan好唔儲錢又無父幹,
可以話真係等運到, 公屋, 居屋, 馬會, 炒股......

咁一定架啦
預就會預男家父母會講一世架啦
咁又可以點？邊個叫自己唔爭氣咩？
做人本來就係關關難過關關過
冇能力要靠人地，就預咗要受氣
呢啲都係儲錢既動力架

但話分兩頭，可能同男家相處得好好呢
呢啲講唔埋。。。

巴打真慘,不過無既,大家由細係香港長大,又真係未必人人捨身離開

其實係......

查實最緊要呢d野互相體諒的姐。
其實男又好，女又好。
可能對方以前真係on99。但係如果依家佢都改變的話，重可以點? 唔通坐時光機回到過去咩?

雖然樓主係抵鬧，但係建立家庭兩個人都有份，咁樓主個女朋友9年黎又準備左咩先。

利申：真絲

三十年前仲有呢枝歌仔唱
今時今日仲邊有進修就會有出頭天
係香港哋唔炒賣邊有得發達

有d野都要接受........
咁人地唔想走。唔通逼人走咩。唔可以下下只係諗自己 。
雖然我個人覺得香港係冇希望.....但係都要專重另一半想法

應該話。
點解今時今日。香港淪落到要發達，先至可以"安居"同"樂業"

首先你而家要做既係快啲結婚再叫你女友搬埋入嚟住，安定落嚟就努力啲做野儲番三四年錢，希望35前儲到舊首期

佢女友準唔準備都冇分別，都係買唔到樓

放過自己 佢而家睇唔起你就算你捱到層樓佢總會有野入你
如果另一半唔明唔理解你你會更大壓力

淨係睇呢個post已經知啦
呢個世界邊有男女平等

屋企有物業都咁煩惱
我地呢d真係死鳩左佢算

唔撚明點解要同港女一齊
有人唔做做狗 抵撚死

樓主真係好撚廢
一味怨人地老母拜金又怨冇父幹 正係識話唔知點發奮
你條女都就30啦 名份都唔比人叫愛佢？
呢d歲數唔講樓講錢講乜春 比唔起就放過人啦 都係為你自己好

咁又唔係咁講
9年，佢女朋友自己爭氣，一樣儲到首期
我識朋友同佢老婆上個月買咗樓，聯名物業
首期老婆俾
供樓我朋友供
佢老婆教書，我朋友又係做sales
呢個世界真係有好女人，而且係願意公一份婆一份

冇錯，有心真係爭好遠

炒賣識股票當然重要 但你個人都要搵到錢先有本 如果 你搵6-70k（當然唔係咁易）都唔洗靠炒啦

同埋你都讀緊大學 仲有時間進修自已 考好英文操好體能都不失為一個技能 所以加油啦 唔好比自已後悔

加上股票包贏？ 我都係一個大學生 有咩錯 交流下

做好自己，順其自然
試下同你女朋友傾
如果佢都唔介意就可以啦
加油

。
呢樣真。不過其實係大家要有共識.....
又講返我果件。
一開始我都諗住買樓。定曬計劃，六七年慳住駛儲錢，我甚至乎己經唔駛佢出錢。

但係佢都唔制。
一來，佢等唔到咁耐。
二來，佢要"嫁得好", 個婚禮要駛錢......

有時候。大家目標唔同。就要互相妥協。好似我老婆咁。覺得"嫁得好"重要過買樓。咁就要諗下自己接唔接受到 。

又出黎叫春

香港地乜都錢行先，真係痴撚線

"我同左我女友講 如果你搵到個比我對你更好 比我更有錢既 我都祝你幸福 因為你同你老母日日見 我地一個禮拜見幾日 我對你影響力太低 我無辦法改變一個人既思想
我自己翻屋企半路以經頂唔順 一路喊一路諗自己"

唉

睇到樓上巴絲叫樓主分搵個有質素覺得真係得啖笑
話曬人地都9年
依家叫樓主搵一個接受到自己係一個冇錢冇樓冇學歷冇儲蓄冇背景30歲冇覺悟嘅女人
依個世界邊有咁完美啊

咁你努力啦
我自問都叫係三大成績比較好 cv比較靚嗰班 到你要出社會就明

你讀咩科？ cv點靚？ 我都叫死入到poly engine 所以出路都還可以既

依句說話6年前就應該要講，樓主拖咗人地咁耐
害咗人地冇咗女人最黃金嘅時期，依家人地都係谷住同你一齊落去，如果我係條女，我24歲，我即刻同樓主講分手

btw
條女本身冇做野？又係一齊玩？月光族？

樓主做盛行，地產經紀？

乞食科入政府做AO EO都搵唔少啦

巴打，你地結咗婚？
我女朋友正正奇怪到脫離現實
佢最近叫我唔好買鑽戒
要親手整婚戒，用來結婚
佢仲說服咗佢屋企人唔擺酒
因為要留錢創業

我女朋友恨創業多過結婚
不過我樂得輕鬆
啲錢好使好多

巴打
其實你已經行啱咗條路

只要訓身扑中條 3T / 貼價牛熊
就解決所有問題

話晒咁多年賭博經驗
有賭未為輸
比D信心自己
你得嘅

咁咪幾好.....
我老婆一開始都話唔要鑽。比佢班"姐妹"洗下腦又話要一卡....
我洗左三皮野買左一卡比佢。
佢間唔中都話粒野黃 。
我心諗, 三皮野買舊碳返來本身己經on99 。
不過佢話一生人一次。點都要收下鑽

巴打我好明你，因為我都係咁。
我女友讀medic，而我只係個爛鬼大學生。
佢老母已經日哦夜哦我女友，叫佢搵個個。
佢老母話：「你係上流社會人士，應該識番個好老公。」

聽到呢句，個心好嬲又好無奈，因為我知道窮我一生嘅努力都唔會爬得上上流。

一諗起將來，就好撚大壓力...唉

睇到我都想喊
今個五月asso grad 因為自覺讀文科冇咩前途 GPA又唔係好高 唔想讀落去
前兩日好好彩咁搵左份銀行工 17到20k左右
見到爸打個case 就好似見到將來嘅自己咁，又係有個拍左好多年拖嘅女朋友，又係搵得10幾20k一個月
睇怕都會步爸打後塵

樓主真係好撚垃圾 避重就輕 剩係識喺到講人地老母點睇錢自己有精神病幾撚慘
人地女仔跟撚咗你咩進步都冇 仲要賭 我第日做咗人老母我睇見條仔同自己個女一齊到第三年都仲係又賭又玩又冇理財概念我一定唔撚畀個女同你依啲垃圾一齊
繼續怨自己冇父幹喇 你最撚可憐最撚慘喇
大撚把人慘過你出嚟搵萬五都冇都儲到幾十萬儲蓄 最後增值自己都可以上到樓
月入二萬竟然少少錢都儲唔到根本就係你廢

20歲想買樓?你有能力買到就真係天下大亂啦on9
唔好成日諗要呀爸呀媽幫你買樓,你仲後生,諗下點樣搵多D錢先

根本你條女都覺得你窮想釣金龜又未成功

落毒毒撚死佢老母

你女朋友搵得多過你，佢就可以走
但佢搵得少過你但走，就係佢貪錢

遲早都走，係愛你跟本唔會理佢老母

最乞食個科science
加加埋埋半年左右學科相關義工經驗
一年半學科相關part-time經驗
幫prof做研究一個學期多啲 而家幫另一個prof做大概三個月
國際比賽攞獎 份product出到paper
fresh grad有6-70k就唔叫乞食科啦 有兩萬都偷笑啦
你講進修 識人讀埋PhD都係乞食咋
你咪繼續相信香港靠努力會有出路囉 做人有希望係好事嚟嘅

收嗲啦屌你老母
on9

我意思唔係話fg幾十k 香港做sci係慘啲
巴打加油啦 你得既 you are the one

少壯不努力，老大徒傷悲

考ao咪得 有degree好易考

一睇到賭
之後講咩都唔抵可憐

讀埋postgrad技術移民走

醫病用積蓄？無醫保？

依家反而好多男人急
因為自己劣質
死都想留住個女人先

拍拖十年頭8 年唔儲錢怪得邊個

買小d 騰牛啦

大把男人冇錢都叫雞包二奶啦

其實一擔擔
男嘅咁耐都冇計劃月月清
女嘅咁耐唔知男友咩料期望過高，自己又冇能力搵錢/搵過個有錢嘅
講真，幾襯吖

當佢覺得你滿足唔到佢要求，其實恨心d分手可能係好事，心會痛一陣，但你可以唔使咁大壓力，收工可以有時間創業或放鬆下。而你女友，佢亦有空間搵佢同老母需要o既野。

話唔定過幾年你創業搵到錢，或者佢覺得試過其他人都比唔上你，你地會再一齊返。

一個連錢都儲唔到又懶得計劃嘅人創到業？
創業成功嗰啲人唔係咁嘅心態㗎

租住樓先？

創唔創業唔係重點，我想講係可見將來大家都得唔到需要o既野(樓主大壓力，女友又大壓力，女友老母覺得自己個女應該嫁個有錢d o既人)，分開下係好事。

等到某個時間，大家調節到自己想要o既野，自然會再一齊。調節唔到，分開左其實係大家都舒服左。sorry for 1999。

真係結婚都會搬出黎理鳩佢老母托咩

我明你，即係而家唔夾，大家目標要求唔同，分開下
有緣就之後會一齊返

收皮啦 三十歲人先識諗草錢大壓力 你估錢跌俾你嫁 自己月月清 抵9你死啦
香港地 唔係註定個個有能力買 自己都唔準備好 跌市都冇你份啦

btw 呢d典型廢老現象 拜託 冇錢老左唔好搵d大陸雞落黎香港 香港多得你呢d窮閪仆街唔少

無樓唔好白撞啦

只想講一句，窮人千其千其唔好生

係，唔分大家都預計都會係點

分開下，可能性多好多

樓主可能搵到比依家更適合自己o既另一半(我唔係指好唔好，只係適唔適合)

樓主未有拍拖，使費少左，錢儲到多d，時間又會多左，唔創業都可以做下運動，做下part time，陪下自己老豆老母

樓主女友又趁後生試下同其他人一齊，究竟邊樣先適合自己

皆大歡喜

殺完你再上

樓主果句冇爭人錢，身體健康，同父母關係好好所以覺得自己冇問題真係難聽過粗口，你而家三十就焦慮，到四十你可能要跳樓

你娶條女定係娶人哋全家？
如果條女咁聽佢老母講嘢可以換得

叫你女友同你屋企人住，唔肯都無計，因為你廢
咁多年來都唔識儲錢，有錢就周圍洗，抵你死

啲人只會屌條仔
唔會話女人唔撚幫手儲錢

自己攞黎
有幾耐風流有幾耐折墮
放生條女啦

支持巴打

前提係飛撚左條垃圾港女你先會過得更好

講到尾都係錢

今晚all in 曼聯搞撚掂

比你樓下由540萬跌返落140萬
你都係買唔起
到時又會呻經濟差啊 失業啊乜乜物物
政府政策 樓價過熱唔評論住
你首先學下自我檢討先

放生條女啦
垃圾嚟
俾狗公溝算啦
想結婚又唔撚同你一齊出一分力
買樓唔撚係你一個人嘅事
係兩個人
你溝返件識AA 制嘅女人算啦

冇撚用就唔好累左人地

樓主想改變自己既話PM 我

你個ive係咩專業黎？
有咩工作經驗？
重有機會wh同女友一齊探下路啊
然後移民

唔緊要！30歲先岩岩起步！咁急想要住既，咪租樓先！跟住先註冊後擺酒。再申請公屋！一步一步尼啦！急唔尼

巴打有冇試過同屋企人傾
你裝修左間房先，再叫佢搬去你度
唔需要多，一星期幾日都好丫
再一路儲囉

自 原來你30了,
當我冇講過啦,只能怪你以前唔識諗

你地都9年幾感情啦,因為樓咁物質既野就要散?
其實伯母都係想佢個女將來好姐,你點解唔試下做D野令伯母覺得個女同你一齊係有將來既
而定開始儲錢囉or有冇諗過到外地置業
兄弟加油啦 我有朋友情況同你差唔多 但最後佢都說服到伯母將個女交俾佢

個女仔跟左垃圾樓主9年，唔明點解仲有咁多人怪個女仔貪錢 女人真係原罪黎

同女朋友講:説穿了你老母當自己個女係雞 做人定做雞 你自己揀

1. 你財政上短時間唔會有乜大改善，伯母對你印象應該不變
2. 你女友同你嘈因爲佢某程度上認同佢老母講嘅嘢

就以上兩點已經可以推斷出結果，如果我係你就同女友講分手，而你就響分手後一邊嘗試改變生活，一邊睇下有無其他女仔，再過幾年睇下乜嘢環境！

未追哂post但都想講 分手喇 呢d女人要唔要都罷
我老公勤力既話1個月可以搵4-5萬 我都唔會叫佢草錢買樓
就算佢呀爸幾撚麻煩 我都唔會要佢哂錢搬出去

我諗唔只你女友呀媽出聲講 可能佢身邊朋友都嫁個有錢既 有比較咪出事囉

30歲仲有時間 我老公都大我8年喇
下個更好呀

咁離地啊巴打
不如你計條數比我睇下點買
等我地學下野

條女個老母咁嘅窮撚格，就算一齊行落去都係辛苦自己

佢戇鳩唔洗理佢

故事中主要三個角色 1樓主 2女友 3外母
成件事似係外母白鴿眼
樓主同女友 結完婚 可以租住樓 儲住錢 等抽居屋
年年抽就仲有一年中既
你地夾埋應該有4萬左右 兩口子唔會唔夠生活既 不過就要推遲生育既計劃 如果你女友等到

真男人

巴打阿 過來人

不過真係因爲比人地既阿媽令到分手

佢每日見阿媽 多過見自己

不過你一齊9年 我相信佢絕對會抵抗佢媽咪

我自己過來人 就係唔成功既

如果你同你朋友真心相愛嘅
唔好理咁多 移民走
有手有腳 點都生活到

中肯 呢種auntie好難頂

又單單打打 但又會覺得佢當自己個女係貨 好肉酸

巴打加油
唔好諗埋一邊
既然無可能改變現狀就改變下心態
所有野都係整定既，強逼唔黎
冇啦啦點變層樓出黎？
好睇你條女自己點諗
如果佢揀聽佢老母講咁都係注定同佢有緣無份啦

佢老母出發點冇錯
但你條女自己係成年人
都應該自己揸主意
愛情與麵包都係老生常談
如果到最後都係唔work, 咁咪唔work
最緊要唔好逼到自己抑鬱或失左自信
咁到時你就真係輸
放開心情去面對

你又係戇居
佢鍾意搵咪搵，唔搵咪唔搵
叫人乜乜搵個更好做乜
好嘔心

唔安慰下樓主 陣間真係要時事台開post

根本樓主女朋友都係戇鳩鳩,2個一齊乜撚計劃都冇

中出啦哩D女遲左變心
日日比佢老母咁洗腦法又冇自己堅定立場既話
遲早綠

唉屌做男人真係好撚慘。當年我都係因為女友老母。呢獲真係好撚想屌柒你老母

蓋清你都唔識？

我老母果陣夠日日叫我同我依家老婆分手啦，最後咪又係結婚。
咁大個人，呢 d野睇自已意志的姐

有本事移民至好生兒育女，我地這一代受共黨好了，不要連累下一代。

其實你20歲就開始儲錢嘅話
都唔會買得起樓
唔使怪自己起步遲

你女友本身都極品
我諗話要二人世界係佢阿媽講得多講到佢咁諗

巴打好明白你感受。無追哂post但想問你有幾多積蓄？其實住遠d細d都仲有4，5百萬既選擇，可以積極搵下盤。

另外有幾個concept想分享下。
1）買唔起樓唔係你既錯，老肚d講句係社會既錯，所以咪撚怪自己。
2）結婚唔一定要買樓，想2人世界可以租。萬二三蚊都好多選擇
3）識人又係無樓結婚最後搬埋同奶奶住。呢d女先係你值得愛佢一世既女人。

利申：無樓30歲廢中

洗完錢就屌政府
點解唔比層樓我

Hide Blocked User - 開什麼玩笑

政府要合理幫地產商賺錢嘛 有乜可能由10年前150到而家750

有d老母就係咁 針唔吉到肉唔知痛

佢有錢夾都唔會夾啦 諗下點投資仲好

咁都叫有壓力

中出佢 問下佢老母分清楚邊個莊閑味

啲女係咁架啦, 點會記住過去啫.
佢哋最多諗現在, 同聽日
無人會記住你10年前嘅付出

樓主你廢就唔好瀨女友媽媽白鴿眼啦
你同人地拍拖九年，可以呢兩年先草錢，咩諗住有共識唔結婚各自己屋企住
你一蚊都唔草，他日你有起急事上黎要用錢都無啦，根本你就因為屋企無負擔諗住成世都同女朋友自己揾自己洗，自己既將來都無諗，何況係諗咩俾幸福人
十年前揾兩皮都可以拎曬d 錢去賭，你話拎去食左佢都無咁on9
朋友做咩你就做咩，你咁大個人無自己思想架？
拍左成九年拖，人地阿媽仲見你無聲氣出聲都好正常呀，依家先黎出聲已經係遲啦
你最好野係返屋企問老豆拎，的確依家香港無屋企人幫手係好難買樓，但係你都知你爸爸有病洗左屋企一大筆錢，你仲好意思問屋企拎？
好彩你屋企人有草錢咋，靠你？你留返d 錢俾兩老安享晚年啦！
你係男人就依家發奮，同女友傾下將來俾d 信心佢，人地個女仔都要知你有乜打算先得架，你就叫人揾過個
屌你啦我係你女朋友都寧願揾過個搏標返個尾會算
成世自己一個，都好過同個負累一齊呀
根本你呢個人就無責任感唔會承擔，當你發覺今次無人幫到你就自怨自艾，賴呢個賴個樣

有努力，條女會睇到既，由佢選擇繼唔繼續啦，總之一句 ，男人到五十都仲係求偶高峰期

樓價高，買唔到樓好多人都同你一樣
不過你出黎做左十年，你有幾多儲蓄先?

月月清咁多年
無架喇睇大家頂唔頂到落去

慢性病 唔入院無得claim

唔好鑽牛角尖，此路不通就行過第二條，最緊要身體健康，人生充滿變數，宜家失敗唔代表以後都失敗

自問外型唔差 做開gym 風趣幽默 每年都好多女仔埋身 但就係因為女友比人傷害過 我唔想再傷佢一次 所以 如果佢搵到個適合佢既 我都會放手

盡早搵個唔係咁睇樓重既好女仔好過，今日呻無樓，第日呻無車無工人，頂到幾耐？

Btw, 屋企真係無能力就唔好再同佢地提及呢件事啦，免得遲下有個post 叫 ‘ 我仔個女友個老母又發功啦 唉 好辛苦’

你自我感覺良好就唔好呻外母發功啦，因為你都無諗住要成家立室，想成世拍拖算就早d 講啦

有諗過 但個陣樓價太高 拎唔到錢出黎 而家就更唔洗諗

咁你地個保障買唔夠，一鋪清袋🤭🤭🤭🤭

你肯定女友老母淨係嫌你無樓咩，佢係嫌你成個人無計劃無承擔呀
不過女友老母又係on99... 係嫌你就早幾年好嫌啦，到個女成三十歲先黎出聲

我好明，我ex父母勁反對我
一直叫佢唔好浪費時間落我度

最後，真係分左

始終父母比既影響力大到你唔信

現今好多年青人都有無居所結婚問題

唔洗利申，見到你啲concept都知你係廢中
其實買樓真係唔難，但一有呢啲concept就冇可能得，特別係第三點

其實講撚到尾所有嘢都係錢
我覺得錢真係好撚邪惡
呢個地方，呢個社會都俾錢扭曲到極黑暗
以前講真心相愛
而家就真金先愛
屌

與其比錢出去租 不如按撚左而家個層 比首期 每月供翻 起碼係供緊自己樓 如果條女都有翻咪一齊供囉 比多少少錢 過三五年賣左佢 都賺

港人換血計劃 由香港人自己殺香港人

Agree，食得鹹魚抵得渴

巴打，講真就算比你買到樓，呀伯母都係會繼續貶低你，根本佢份人有問題，就算佢個女搵到個有錢既，見到第二個再有錢啲佢又會再發功，除非你女朋友肯甩左個呀媽啦，如果唔係

2個人搵4萬幾
當你加埋月儲萬5，計埋花紅
一年就儲20萬

五年就100萬

五年後100萬應該仲夠俾新界300零尺樓首期

到時都係三十幾歲，計埋你呢五年會升職加人工
可以儲更多錢 買樓更快

總結 有心唔怕遲 睇你有幾大決心

賭下馬 賭下波 賭下股 咁多年黎月月清

之前有個post 話三十歲前唔好咁傻仔係度儲錢，
話要有生活，食好d 玩好d, 個時好多連登仔都受。依家有人板比你地睇

條女老母有問題 條女都好撚有問題 依家呢個社會 女權至上 但仲係諗住買樓結婚由男方出晒 層樓佢無份住？真心想行落去點解唔一齊努力？勸樓主盡早分手

每個人既生活方法唔同 無咩好比較

一齊9 年，到依兩年先儲下錢，咁你頭七年咩都冇計劃過？ 咁真係唔怪得伯母wor

巴打令我諗起一個朋友嘅經歷
佢背景同你好似
不過再差啲屋企連樓都冇
又係未來外母洗腦洗到條女都慢慢唔爭佢
說話仲開始越嚟越難聽
爭在未有實際行動去派帽(或者未遇到金龜啦)

咁佢同你一樣都有買吓波馬六合彩咩都鐘意賭吓
就喺佢自暴自棄差唔多絕望嘅時候
有一日
佢賭贏咗
執到兩千幾萬
佢冇同條女講
跟住狠撇咗條女，條女當然冇挽留仲覺得係解脫
條女老母仲好開心話個女終於諗通放棄咗件負資產
直到分手後一排佢條女發現佢又買車又買樓覺得奇怪之後先知佢發咗達
想食回頭草但條仔話你喺我失意時都冇支持我
而家做乜要同你共富貴同邊有信心同佢過人世
最後條女除咗成個怨婦咁周圍唱佢之外咩都做唔到
都今日都仲未嫁得出
相返我個fd就遇到個真係愛佢嘅好女仔
下年準備結婚㖭喇

所以正所謂唔賭唔知時運到
建議樓主試吓繼續賭
話唔定有得翻身

無話要比較d 咩，只係比個人板後生仔，如果想同女友結婚最好一早計劃定

其實係大家無共識 俾結婚一定要買樓呢個概念綁住姐 有相同價值觀會舒服好多

唔好分手，唔好理佢阿媽，拖多幾年，人老珠黃，佢阿媽比埋禮金你拎佢個女走啦

樓主又有努力過咩？

賭下馬 賭下波 賭下股 咁多年黎月月清

佢咪講左近呢兩年已經蓄錢 講真男人唔怕遲 最緊要肯做 不過條女等唔到就由鳩佢啦 無謂強迫自己

咪害樓主父母啦
樓主搵得二萬，仲係做sales
點供到兩邊樓
佢父母係無辜
老來先瞓街咩

結論：兩個都係仆街，一個係相對有錢但冇腦嘅仆街，另一個係冇錢又冇腦嘅仆街

樓主搵兩萬，仲係做sales
銀行果關好難過
女友又係搵得兩萬
儲多啲錢先啦

不如說服女友同住男家仲實際

香港搞唔掂 諗下移民啦
係外國買層樓易d

咁樣同叫父母俾錢有乜分別？
佢父母講明冇能力再拎錢
咁都加按到？

加按完唔洗供咩？
之後就要供兩層，當你每層萬五都三萬
兩條友食西北風過活？

咪係，都唔知樓上條友乜邏輯
都討論咗咁多頁
如果可行，一早有人提出咗啦
樓主一開始就話父母冇能力再套錢

認真，分手

分左手你睇野會變返彩色

同意買樓唔難，但現實係唔會個個買到樓，如果個個都買到樓就天下大亂啦 唔明有咩問題

另外好有興趣想知你又有幾勁

原來你冇追哂post
樓主話佢得10萬儲蓄
已經唔係拎少少去俾首期

趁後生搵過個

我連20k都沒

你諗得太天真
加按過有record, 就算還番都唔係咁易去第二間又按

拍左9年幾先儲果2年錢諗住靠老豆，老豆一出事就收皮，抵你嫁wo

30歲老女人.而家都已經好難沽出得好價錢.

就係佢阿媽覺得個女仲有希望麻，咪拖多3幾年，咩都無啦

樓主自稱自己外型唔差多女埋身.但就因為有良心又如情聖一樣.怕條女受傷害先未分手.
不如就襯呢個機會.放生自己去溝另多後生女.好好享受生活.

不斷計算住父母家產真係好恐怖

我都曾經有咁既煩惱, 最後有情緒病, 無耐就分手
其實搵過個22-23歲既女朋友然後開始儲錢就無事

而家好難買
我上年買晉海20幾樓1房500萬抽到
今日既malibu 一房已經係600幾起
未足一年已經咁
點儲到

你是對的,又嫩口D又正D.仲有大把時間慢慢先傾買樓.

其實最簡單就係分手，重新起步，樓主又講到好愛女友，但係其實冇付出過，建立一個家庭唔係拍住拖自自然會發生，要大家計劃，咁大家都冇計劃就建立唔到啦，樓主到發覺建立唔到一個家庭就賴女友老母，你俾佢老母嘈就好大壓力，到時你點支撐一個家庭呀？獨身生活適合你多啲

呢d 外母貪得無厭
就算比你有個窩居

佢都會同更勁的人比較
叫個女不如比上市公司主席個仔屌好過要捱騾仔

其實條女肯同你屋企人住住先已經搞掂
好話唔好聽，父母過生，層樓咪又係你
期間又可以儲錢
無能力學乜人講二人世界

不如算啦，我怕結左婚你都唔會開心

前頭先話買唔起樓係社會嘅錯
跟住就話如果個個都買到樓就天下大亂

咁到底社會有冇錯?
定係社會要做到個個都買到樓然後天下大亂先係啱??

好亂呀

不如諗下人生係咪真係需要一條女先
選擇自己一個渡過其實煩小好多野 還掂你唔係有錢人 不如自己一個算喇

有心就唔會呢兩年先儲啦
拍左9年 月入兩皮幾 唔洗供樓

我想問條女拎到幾錢出黎先

點解有啲外國國家個個都有樓甚至政府起埋比佢，都仲未大亂既喂

或者仆街啲 拍下散拖又得
但就唔好諗要組織一頭家
樓主都冇成家既概念
拖左人地9年其實條女而家先醒覺太遲

唔好咁講,不過就咁做之嘛.
加按即是買層新既自己享受,但風險歸老母.唔好講到益老母先得架.
供得起兩層.無風無浪再升當然好.供唔起收樓時.就攬炒齊訓街.邊個著數邊個危險.
都好明顯下.

買樓從來係男方責任 呢d叫gentlemen

咪係
如果二按係為左投資 放租出去
一間變兩間就話啫
再者二按既息又再貴啲
都唔知有冇水位俾你吐到個首期出黎
真係同謀兩老身家冇分別
供唔惦 新嗰度咪又要賣返出去
到時咪又唔知住邊

重點是按兩老層樓,樓主都係買唔到樓.
你講按兩老層樓點著數又有乜用.

供唔掂,一定賣舊唔賣新,新買3年內賣要比辣招稅.唔好賣新.
賣舊樓.老豆老母訓街.自己住新樓,高床暖枕再上連登叫春好慘.

不如建議樓主直接拎走兩老層樓.再送佢地回鄉下養老.簡單直接.

當你有個女，佢個男朋友都係月月清，你就明你外母點解成世都睇死你

屋企人咁辛苦供層樓 記住唔好為條女加按層樓
你條女跟你個時係未處？住公屋？咩學歷？

個女仔早幾年同佢plan咪又係俾樓主放上來
話條女迫佢結婚/chur佢....etc

如果條女早幾年捉樓主plan
咪又係俾樓主放佢上來，話條女迫婚
根本樓主本身個態度有問題

你女友又搵幾多啊，佢有無儲錢？

我都有追
所以我先覺得係半斤八兩
根據樓主舊post，兩年前曾經同呢個女朋友分手
原因係女方唔想結
詳情可睇愛情長跑一post

之後我又發現樓主家境真係好一般
詳情睇居屋仔都有煩惱一post
樓主仲有個妹妹
自己又唔想同父母同住，上來呻
又話父母幫唔到手

另外，樓主真係衰爛賭
浮沈股海多年
我以為佢開膠post，點知原來佢真玩股
家底又唔夠厚，人工又低
玩到得返10萬
冇輸到破產算好彩啦

仲唔肯接受租樓
一心一意想父母套錢幫佢上車
你望下樓主講家事既post
個個post都謀住父母資產

老實講，我覺得佢女友本來都應該咁諗
以為時候到，男家父母實拎錢俾佢地買樓
點知越等越唔對路
先發展成而家呢個局面
所以佢女朋友咪一樣冇儲錢、飲飲食食囉

第一點，自己玩撚左咁耐唔儲錢，抵死
第二點，好學唔學學人賭錢，抵死
第三點，誤以為自己有父幹，抵死
第四點，老豆一病就無左一大半積蓄，成家理財都有問題，真係聽連登仔講唔買保險咩？仲抵死

最抵死係樓主你咁既性格唔反思下，仲覺得條女老母係有問題個個

bye

講左咁耐 最認真解決問題比人屌謀老豆老母家產
有錢唔賺咩 大家一聽到按左層樓起曬剛
其實了解多啲 好過租 幫人地供樓啦

搵香港同外國比 同月球比丫不如

唔明你亂咩，根本兩樣野黎

你個咩concept來
我當你講樓主每月儲6 7千
呢個係淨儲

但你用按樓，要俾息架大佬，
你講到你拎左銀行10萬蚊，就唔使供番條數
樓主拎完10萬，其實又要負債供番d息

巴打，照你咁講
如果供斷咗既樓都可以做呢件事？
你講呢個唔係轉按咩？

樓主，同你差唔多一樣情況

先唔講你既concept

講講咩叫做mortgage link
就係你所講既2.15息供樓，你既戶口都會有2.15%既利息（大部份銀行都係供款既一半）

又先唔講樓主父母供斷左未
佢要拎500萬出來供，加按又好，轉按又好，都係上限250萬既2.15%來做抵消
亦即係話如果佢屋企拎到有500現金，就最多250萬有呢個息，另外250萬係無息

之後就係你講既轉按
轉按係會有「優惠」
當佢父母既樓係供緊
咁叫佢父母轉按
就可以拎呢d銀行優惠
咁換句話講
佢父母轉按得來既優惠就轉俾樓主？（即係所謂既10萬回贈）
樓就繼續佢父母供
錢就個仔袋

你真係不孝到一個點
不如索性叫父母直接俾錢樓主好過啦

可能你會話，咁由樓主供囉

如果係咁，咪即係樓主由每月儲6 7千，零負債
變成岩岩我講既，為左10萬，揹左層樓既債務
都仲未講樓主都供唔到

可能你又會話，咁一家人供囉

ok fine，即係以上所講
錢就仔袋，個仔又多左負債

之後個仔又要拎番10萬回贈來幫手供番層樓

補充番少少：

供斷物業vs未供斷物業

如果樓主父母已經供斷左
咁佢父母本身就唔使再俾供樓利息
咁轉唔到按，只能直接按樓
亦即係話父母可以按左層樓，繼續供番樓
但可以套現俾個仔來溝女
父母辛苦，仔享樂

未供斷既話
咁佢父母真係可以用轉按
係供樓利息係轉按過程中無變既情況下
真係可以拎回贈優惠
但都係果句
又係父母繼續供樓
果d回贈優惠就俾個仔

咁講到尾
都係不如叫父母直接俾錢個仔

所以巴打你個轉按玩法
只可以俾原本有樓供緊既人

而唔係樓主果種

好清楚
太長唔quote了
巴打好有心
打咁大篇

點解要靠屋企人幫你

而家開始儲錢投資
接近40歲時搵返個25歲結婚

tg：godknows1025

按父母層樓,不如按自己喇,去借錢玩保險融資,借上借.按自己條命.個個月收多幾千蚊.唔好謀人地.

事實上佢女友面對情況就喺

一個佢老母，一嗰喺樓主

屌你女人版阿媽老公跌落水救邊個先問題，而且兩個家陣都喺水入面

借500萬
兩年利息21萬
其中250萬放番去銀行做mortgage link （抵消500萬既供款2.15%)
即係實借250萬可以拎出去中銀做2%存款

你用由500萬減出來既250萬做2%存款來抵消500萬（2.15%供款利息 ）

仲話有10萬賺？

巴打 唔好咁緊張 你唔係得自己一個
你面對緊一個 全港市民面對緊嘅問題

一個女人肯同你捱窮 先係真愛
人有順境逆境 同你行一世 應該甘苦與共

唔好俾壓力自己 覺得自己一定要俾到啲乜野對方 先可以結婚
乜都冇 咪兩個人一齊儲錢囉
香港地 個個都係咁捱架啦
向共同目標一齊努力 都可以好幸福

如果個女人(成功被洗腦) 覺得有樓先可以結
咁不如你兩個諗下 當初為左乜野先一齊啦
係咪真係覺得你有能力買樓先一齊

其實你明唔明發生緊咩事
你唔係還完兩年就唔使再還
兩年後既利息同供款邊個俾？

定你想同我講 每兩年轉一次
都有10萬回贈
30年可以回足15次既10萬
總回贈150萬？

最終你借500萬款，利息唔使俾之餘
仲可以賺150萬
即係借500萬，連本帶利還350萬就得？

我當你計劃通

如果樓主父母原本已經供斷左
唔使供款

佢父母要重新做按揭
咁頭兩年既供款都係要硬食
2年後既轉按，先開始有所謂既10萬回贈
但就要cover番原本頭兩年既供款利息支出

咁又點賺呢？

其實女人有錢都代表有能力搵到個更有錢既男人
何況佢都就黎30歲,男人有錢既唔好去追個十八廿二既

咁嘅女要黎把撚

咁佢老母都冇錯嘅，唔想個女捱。只可以怪香港嘅樓已經唔係比正常香港人買

講真, 溝過個, 呢啲女要唔要都罷咁勢利

就算你改變到條女諗法, 都改變唔到佢老母諗法, 如果佢係親生, 應該唔多唔少佢同佢老母諗法都差唔多

女既野, 對多幾年都厭啦, 要放棄森林果個唔會係女, 而係仔囉, 除非你條女係女神級啦, 不過我諗機會唔大

男人老狗三十歲先識驚覺要未雨綢繆係抵屌嘅
不過你男人三十歲應該係事業拼搏嘅衝刺期 兩萬頭真係做唔到D乜 對你整個人生唔會有好大嘅改變 你屋企有個叫做自己竇兩老又健在 唯一要擔心係可能真係要預多D養老洗費比兩老 等閒仲可以同佢地去雨旅行 一家樂也融融 成件事根本好完美 為左一條女要打亂哂你人生以致你屋企 值得咩？你條女本身咩條件？學樓上巴打咁講 男人四十一枝花 驚閪咩 如果條女講到無樓一齊唔到 無將來 呢條女好打有限啦 要唔要都擺就啦

港共>政策>樓價>感情. 你同我講唔關時事?!

突然多左好多財經界朋友教路

叫佢去做雞
香港女人個個都係一鳩樣
沒有例外

我曾經都以為有
但係佢自己用行動同我講係冇

分手啦 好撚正

唔好咁啦佢陪我過左人生 三份一。
我自己廢 貪玩識食姐

唉 無好好計劃 最閉人地有錢買樓比個仔
一比較下咪覺得我好無用囉

李嘉誠咪教左你囉

真係無plan結婚 突然又話想結 我真係嚇一跳 所以而家乜野病都爆哂出黎 由細到大都無煩惱

居屋都可以2按？

其實你地分過手，又唔細？
冇諗過一復合就結婚？
你妹妹結咗婚未？
你父母幫手上車？

炒動物/option賺層樓返嚟

我唔會屌你老母
我屌你女友個老母

租樓囉

世界係咁講啦 唔係你想點就點

要適應個世界既玩法 唔係個世界黎適應你

好想喊 好大壓力 真係就快癲

以供斷 但未補地價 因為無諗過會賣一開始

父母唔會幫妹比了 講到明 佢條仔住公屋 但我老豆老母整係想搵個錫佢就夠 我係估唔到佢老母 呢一年不斷攻擊我 加上我地本身無plan結婚 因為身邊朋友好多都無結婚 可以周圍玩周圍食

On9
自己無能唔好賴條女賴人地老母
你唔好害人啦

每人儲50萬
去買二手居屋

呢家呢個年代 女人係好現實
比你過到嫁比你果關
將來佢都可以一句離婚唔要你
你關心佢 佢關心既係佢自己將來
趁未結婚 用時間去諗呢樣野
不如開始諗放棄佢啦
搵過個肯同你租樓結婚再一齊努力既人好過啦

吹到你

兩個人一齊唔應該咁計較背景，如果感覺到對方係想搵人包養就行人啦！
至於有父幹，亦都唔會咁容易比出去。經常聽到啲準外母話養大個女好辛苦，又乜又柒。咁人地養大個仔唔辛苦？
跟住就變成冇本事唔好學人取老婆。
我身為人父夠資格講我養大個仔供書較學係想個仔有自己想要嘅出路，而唔係讀完書做幾年嘢就走去包養人。
做男人最緊要有少少本事，唔駛多而你要求又唔太高都會有女朋友。到你接近40歲有些少底嘅時候再諗結婚都未遲。到時啲terms會唔同晒。

講真 你條女係有心既 就一齊供樓啦 佢老母個思想都有問題 有錢未必會對佢個女好

好似我老婆都每個月同我一齊儲錢買樓
我都係窮撚黎 差唔多30k一個月 香港買樓好撚艱難

香港真係 搏曬命都係為左生存落去
人地就為左享受生活

呢點你無得怕
佢出得去搵另一個，自然有佢既risk要受

如果睇gain/loss，幾肯定條女loss既仲多過你

唉 我就係過唔到自己 餓死老婆溫臭屋 我思想好傳統 從一以終 咁多年黎女都無firlt過

仔女都有，都係咁教，最好自己有本事，將來嫁人要人包養就唔好嫁。實際生活上比人包會好受氣。

伯母真係無做錯，睇你講d野都覺得你30歲人仲係on9咁

真人無人可以傾
唯有上連登叫下春

咁我都唔覺佢女朋友係咁嘅人。只不過啲老人家一插手就spin去呢啲方向。

係我就真係分手, 分咗手自由自在, 得閒去下旅行, 做啲自己鍾意做嘅野

比你結到婚, 以後嘅生活都好難捱, 大佬, 成世人喎, 巴打諗清楚

樓主 過來人講兩句
你係有做得唔好既地方 但成件事唔可以怪曬你
你做得唔好既地方就係無一早開始儲錢
呢樣野唔關家庭出生事
但老實講做人係要向前看 你又唔係仲左犯法野
唔洗好似覺得判左死刑咁

另外就係唔需要因為人地講既野覺得自己無用
你讀ive出身搵到呢個錢已經好叻
好多自稱屋企有樓既 咪又係屋企人俾佢地/資助佢地
無錯你無錢/屋企俾唔到你係輸左一大截 依層無得講
但唔會係一條廢物掛

相反
你條女如果自己內心都有動搖 就不如放人走
第一女人真係等唔到咁耐
第二依加大把女人肯捱
第三我建議你不如搵個有錢既女仔

我都見唔少30出頭嘅女仕恨嫁到不得了。倒貼都肯。

遇唔到 自己條件又唔係好

分手啦，然後繼續月月清，仲開心
佢老母唔鍾意你，你點講都冇用
除非你忽然搵到好多錢塞住佢把口啦

最近身邊有單，33歲，樣貌唔差有穩定職業， U grat. 嫁比個40歲。

個女仕自己有物業

這些機會

我身邊都勁多
交友apps 約十個有9個32歲以上
個個都同我講想結婚，跟本就唔洗考慮鍾唔鍾意咁

人大左睇法會變，唔好咁早挷死自己。

分手要狠

巴打 好靚仔？ 幾歲

中哂咁制

除左用貴data plan 我乜都冇做
點解都係一個仙都草唔到
依家要男友開聲逼我
一人一個月拎一筆出黎儲
我feel到暗無天日

I know that feel

30*12

80後173cm 瘦正常樣
最離譜有3個就見完一次面
之後果日就問我會唔會同佢結婚

真係過30歲玩交友apps 既女人都係搵婚結

都話樓主冇諗過成家
女人到最後都需要個家
放手啦
無謂累鬥累

已經唔只女人貪錢 剩呀個問題
係男主心態問題
一面話傳統
一面冇成家既概念

好正常呀,
因為佢地身邊朋友已經結曬婚, 生埋仔,
有啲仲生第二個...

埋唔到岸咪急
如果係後生嗰陣吊高黎賣嗰班就抵撚死
唔係同你愛情長跑
有得揀 邊個男人想揀個咁老做對象
貪你皮脆肉鬆咩

大把人都係差唔多，要搵富二代，你揀人人揀你

同你一樣 玩左一排 真係見一次就問結唔結婚

咩APP咁ON9

同男人問扑唔扑野一樣咁攪笑

咪係, 放生人啦, 又咩唔撚捨得
佢個心態唔會評論
因為每個人都有權點揀點過佢人生
但佢拖埋另一個人
根本就玩世不恭, 大咩壓力

廿幾歲icq, msn, xanga 約出來時
啲女不可一世勁收兵
你表白咩？
條女就話：吓？我諗住識吓朋友咋。

same 根本無錢就係煩
從來無試過咁灰 日後根本負擔唔起月月清 又咩洗費都要出.....
好大壓力好唔開心......

最攪笑就係
佢地已經唔問你有冇車有冇樓
只要你有正當職業，唔洗佢養返你
佢已經問你結唔結婚

講真對住啲30歲以上既女人
真係慢慢揀

10年前嘅產物

拎副身家去搏一鋪，贏左米買樓結婚。輸左米分手，反正你咁洛去遲早分手，又唔洗再受到折磨。對你係雙贏局面。

而家真係到我撚返班女
吓？我諗住識炮友咋

呢件咁既垃圾都有千幾個正評
連登仔死撚哂佢把啦
樓主一朝得志輪少少錢就亂咁fling 仲要範範都賭 比著係女人上黎講月月清買手袋買衫買化妝品仲唔比人屌到西都反哂皮
垃圾幫垃圾講野 差在未有戇鳩仔衝出黎講女人係雞係公廁

大把人屌緊樓主你唔講?
事實上條女都係一擔擔
無儲過錢,咁係咪入哂男方數先?

巴打，你嘅問題唔係窮，係你女友（根源係佢老母）
除非你好愛佢，否則我勸你分手
香港男女比例失衡，而且你可以㨂台灣妹大陸妹甚至日本妹
何必為一條港女而導致自己有精神問題？
就算你買到樓，佢老母一樣會嫌你層樓唔喺港島，又冇車......
你明白嗎？
你而家係個女嘅男友，佢冇你符，只可施壓力俾佢個女
到你娶咗條港女，佢老母就名正言順直接施壓力俾你
到時，佢個女生仔唔去私家，佢都照屌
你諗清楚

外母嘅要求係無止境，你頂到一時頂唔頂到一世？

巴打I know that feel
無力感好重tg me傾下有小小賺錢心得

分左手一定就搵到個有錢有樓既男人架喇咩
你條女又咩新鮮蘿蔔皮？
行轉廟街幾多靚女後生白滑大波既都要去做雞？
唔好妄想有咁多有錢佬
腳踏實地叫你條女自己捱啦

Agger
好多未婚嘅人唔知
除非兩公婆有本事二人世界，否則好多破碎婚姻唔係婆媳就係外父外母對女婿不滿

個人覺得兩邊都有問題
能力唔夠既
屋企無車無樓無樓收租
就要有自知之明
睇下工作上有無貴人
其實樓主IVE grad 工作上際遇唔錯
有咁既人工已經好好
雖知唔少U grad都係12/3k起薪
但問題係儲蓄觀念太遲先有
無父/母幹 有幾多個十年俾你追番?

但另一方面
外母睇野又太現實
要人有樓有父幹先肯俾個女嫁
大佬 呢個年代仲養兒防老咩
自己無料就要迫個女搵個有錢仔
思想咁狹窄 睇野咁現實
提佢成世無出色既

岩呀
除非自己本身有啲籌碼
籌碼唔係賭個啲喎
係講緊屋企有冇本錢
有冇車樓資產afford到你咁大洗法